\section*{Aufgabe 5: }
TODO: Definition der verwendeten Symbole und mathematische Umformung zwischen T und L (Dimensionen 채ndern sich, hier noch nicht ber체cksichtigt)\\

Seien $T$ eine affine Transformation der Form $T = \left(\begin{matrix}L & t \\ 0 & 1\end{matrix}\right)$\\
Zu zeigen:
$$
T\left(\sum_{i=0}^{n}P_iL_i^n(u)\right) = \sum_{i=0}^{n}TP_iL_i^n(u)
$$
gdw.
$$
\sum_{i=0}^{n}L_i^n(u) = 1 
$$
Sei $l = \sum_{i=0}^{n}L_i^n(u)$. Aufgrund der Linearit채t von L folgt:
$$
T\left(\sum_{i=0}^{n}P_iL_i^n(u)\right) = L\left(\sum_{i=0}^{n}P_iL_i^n(u)\right) + t = t + \sum_{i=0}^{n}LP_iL_i^n(u)
$$
und
$$
\sum_{i=0}^{n}TP_iL_i^n(u) = \sum_{i=0}^{n}(LP_i + t)L_i^n(u) = \sum_{i=0}^{n}LP_iL_i^n(u) + \sum_{i=0}^{n}tL_i^n(u) = lt + \sum_{i=0}^{n}LP_iL_i^n(u)
$$
Offensichtlich sind beide Terme f체r $l = 1$ identisch.